【業績解畫】幣少爺出post狂撐瑞聲 莫祖權：不認識他

董事總經理莫祖權續指，去年手機出貨量下滑情況會持續到今年首季，料下半年情況會有改善，旗下技術平台會在下半年會有較大發展空間。

去年公司派息率維持在40%，莫祖權指運用現金方面要平衡公司資金流及股東利益，派息率以同類公司相比已相當不錯。去年公司現金及銀行結餘40.59億元，維持健康水平。對於會否繼續回購股份，他則指要視乎公司情況。

莫祖權續指，今年固定資產投資為20億元，比去年少一半，當中60%會用於光學。他指該業務可準備的地方比較多，不會盲目投資高風險項目博取高增長。

近日相繼有手機品牌推出可折疊及5G手機，但價格明顯高於現行手機。有記者質疑會否難以在市場上普及導致訂單減少。莫祖權稱，市場屬起步階段。他認為隨5G價值提高、技術可塑性增長，用家換機意欲會相對提高。

公司亦提到，旗下SLS(超線性結構平台) 產品已滲透在旗艦安卓(Android)手機，料今年會進一步發展至中端手機，來自安卓的用戶會因此增加。問及蘋果手機銷量下滑有否影響公司，莫祖權僅指不會評論個別客戶。

早前「天降銀紙」事件主角幣少爺在網上公開支持瑞聲科技，《蘋果》記者向莫祖權查詢有否得悉事件。公關聽到問題後大為緊張，莫祖權僅指，自己有聽聞事件，但不認識「幣少」，表示感謝所有支持公司的投資者。

lm

而我不知幣少爺是誰